2019年第98回日本全國高中足球大賽討論

2019年第98回日本全國高中足球大賽討論

本屆宣傳口號為「夢想連結未來」
本年度應援隊長為長友佑都 (曾代表福岡縣東福岡高校於第83屆大會出場)

日本全國48個都道府縣既代表已經決出並完成抽籤

北海道:北海高
└相隔11年第10次出場
青森:青森山田高
└連續23年第25次出場
岩手:専修大北上高
└初出場
宮城:仙台育英高
└連續3年第34次出場
秋田:秋田商高
└連續5年第45次出場
山形:山形中央高
└相隔3年第12次出場
福島:尚志高
└連續6年第11次出場

茨城:明秀日立高
└連續3年第4次出場
栃木:矢板中央高
└連續3年第10次出場
群馬:前橋育英高
└連續6年第23次出場
埼玉:昌平高
└相隔2年第3次出場
千葉:市立船橋高
└相隔3年第22次出場
東京A:國學院久我山高
└相隔4年第8次出場
東京B:東久留米総合高
└相隔8年第3次出場
神奈川:日大藤沢高
└相隔5年第5次出場
山梨:日大明誠高
└初出場

新潟:帝京長岡高
└連續2年第7次出場
長野:松本国際高
└相隔3年第3次出場
富山:富山一高
└連續5年第30次出場
石川:鵬学園高
└相隔3年第2次出場
福井:丸岡高
└連續2年第30次出場
静岡:静岡学園高
└相隔5年第12次出場
愛知:愛工大名電高
└初出場
岐阜:帝京大可児高
└相隔2年第6次出場
三重:四日市中央工高
└連續2年第34次出場

滋賀:草津東高
└連續3年第11次出場
京都:京都橘高
└相隔2年第8次出場
大阪:興國高
└初出場
兵庫:神戸弘陵高
└相隔4年第10次出場
奈良:五條高
└初出場
和歌山:和歌山工高
└相隔30年第4次出場

鳥取:米子北高
└連續10年第15次出場

島根:立正大淞南高
└連續4年第18次出場
岡山:岡山学芸館高
└連續2年第3次出場
広島:広島皆実高
└相隔2年第15次出場
山口:高川学園高
└相隔2年第25次出場
香川:大手前高松高
└初出場
徳島:徳島市立高
└連續2年第17次出場
愛媛:今治東中等教育学校
└初出場
高知:高知高
└相隔7年第16次出場

福岡:筑陽学園高
└相隔11年第3次出場
佐賀:龍谷高
└連續2年第2次出場
長崎:長崎総合科学大附高
└連續4年第7次出場
熊本:熊本国府高
└相隔6年第3次出場
大分:大分高
└連續2年第11次出場
宮崎:日章学園高
└連續3年第15次出場
鹿児島:神村学園高
└連續3年第7次出場
沖縄:前原高
└相隔5年第3次出場

本屆日本全國高中足球大賽決賽周賽期為2018年12月30日至 2019年1月13日

本年度応援經理人為 森七菜

歷代応援經理人

初代応援經理人 堀北真希 （第84回日本全國高中足球大賽）
2代目応援經理人 新垣結衣 （第85回日本全國高中足球大賽）
3代目応援經理人 北乃きい（北乃紀伊） （第86回日本全國高中足球大賽）
4代目応援經理人 逢沢りな（逢澤莉娜） （第87回日本全國高中足球大賽）
5代目応援經理人 川島海荷 （第88回日本全國高中足球大賽）
6代目応援經理人 広瀬アリス（廣瀨愛麗絲） （第89回日本全國高中足球大賽）
7代目応援經理人 川口春奈 （第90回日本全國高中足球大賽）
8代目応援經理人 大野いと（大野絲） （第91回日本全國高中足球大賽）
9代目応援經理人 松井愛莉 （第92回日本全國高中足球大賽）
10代目応援經理人 広瀬すず（廣瀨鈴） （第93回日本全國高中足球大賽）
11代目応援經理人 永野芽郁 （第94回日本全國高中足球大賽）
11代目応援經理人 大友花恋 （第95回日本全國高中足球大賽）
12代目応援經理人 高橋ひかる（高橋光）（第96回日本全國高中足球大賽）
13代目応援經理人 清原果耶 （第97回日本全國高中足球大賽）

夏季日本高中綜合運動會足球項目冠軍
桐光学園高等学校（神奈川）

夏季大會優秀選手名單
[url]
[/url]

冬季大會注目選手
青森山田高
MF武田英寿(→浦和内定) 舊年係唯一一名2年生係決賽正選
MF藤原優大 舊年1年生已經係決賽周有上場機會

尚志高
FW染野唯月(→鹿島内定) U18日本代表 舊年4強對青森山田戴帽一鳴驚人
能力全面 評價僅次西川潤嘅同世代前鋒

桐生一高
FW若月大和(→湘南內定) 今年U17世少盃日本代表

市立船橋高
DF畑大雅(→湘南內定) 今年U17世少盃日本代表 混血黑仔閘
MF鈴木唯人(→清水內定) U18日本代表 舊年有份踢日本高校選拔隊遠征歐洲

帝京長岡高
MF谷内田哲平(→京都內定) 前U16日本代表 舊年2年生開始已被視為潛力新星
FW晴山岬(→町田內定) U18日本代表長期主力 同樣由2年生開始已經被注目

神戸弘陵高
DF田平起也(→C大阪) 今年U18日本代表

米子北高
DF高橋祐翔(→大分) 今年U18日本代表

應援歌

今年史上首次由未正式出道高中1年生女歌手三阪咲主唱
三阪 咲「繫げ！」

今年東福岡 星稜 桐光學園 流經大柏都係縣大賽落馬
最失望應該係桐光學園
上屆早早出局 今屆連全國賽都入唔到

極簡單介紹下日本高中足球
基本上一間普通學校 足球部都三四十個人以上
即係至少砌到A隊B隊正選連後備
大型小小既學校 或者D足球名門學校閒閒地過百人以上
即係可以砌到ABC隊三隊正選連後備
好似東福岡呢D男校+體育名門(大部分體育都全國強隊)既學校
淨係足球部都超過300人 全日本高中足球部最多人
東福岡足球部係砌到ABCDE隊正選連後備
雖然佢地超300個部員 但ABCD隊都會有足夠既比賽
有好足夠既機會去踢同表現自己
所以踢到全國大賽學校A隊正選既已經唔係一般街場水準

上年染野唯月4強戴帽

今年青森山田都唔係好穩陣
縣決賽居然0-0要踢到互射十二碼先贏到

東福岡咪又入唔到入全國大賽

咁每年都梗有幾隊會落馬
呢段copy返往年做個介紹姐

選手権大会青森県大会例年決勝戦結果
2013
野辺地西0-8青森山田
2014
野辺地西0-6青森山田
2017
野辺地西0-11青森山田
2018
野辺地西1-2青森山田
2019
野辺地西0-0（PK2-4）青森山田

縣內王者優勢冇晒

大阪隊興國被譽為史上最強初出場學校
現時有兩個J2金澤內定球員
以往有唔少大阪櫻花青訓舊生（不過無加入學校足球部）

染野唯月因傷缺陣
為咗唔想影響將來職業生涯
決定專心休養唔出戰學界全國賽

已經冇左西川潤 而家重要冇埋佢

最想睇佢

跪求今日中午BS朝日link 想睇高円宮杯決賽 有青森山田

BS幫唔到你

ching 以你理解今年青森山田縣決賽要鬥到去pk戰係因為對手勁左定自己廢左定無出哂d 主力
上網搵唔到呢場精華

青森山田一樣拎左高yen宮東部冠軍 今日打決賽 照計唔似弱左好多掛

片就無
出場名單就有
對照返佢地打高圓宮聯賽
其實都幾乎出左大部分主力打縣決賽

上半場領先2球比人追返一球，下半場名古屋按屌中

overall 名古屋強d，但青森山田偷到兩球雞

無啦無啦，呢家睇個勢都係頂到去射12碼，唔覺得青森山田會入到波

燈中左，個一年生幾勁，一年級已經著7號正選

你響邊度睇

原來有個好鍾意日本野既fd 有sub 開d online Japan tv，同佢睇

個一年生決賽已經正選

黑田剛教左青森山田廿幾年波 入足咁多年全國賽

姐係廿幾年無同屋企人過過新年....

佢話係得第二年教果年入唔到
其他都入到
那須大亮個youtube channel訪問左佢
重有鄉家友太同藤本憲明兩個青森山田舊生

好難想像廿幾年新年都無得同屋企過....

對日本人黎講新年意義好大

原來靜岡學院舉巴西旗係因為佢地堅持巴西踢法

睇介紹條片佢地練波有part 下一人一個波練唔同部位的波 膊頭都的到

今年d 初出場球隊有d 都幾吸引

五條高校連續幾年縣亞軍 今年終於完夢

興國比人叫做最強初出校

呢個時候講中蟈野好似唔太適合 但早兩年全國賽大陸都拍左兩季節目講 都ok 好睇

巴打識日文? 小弟日文超廢... 係有時有d 字幕叫大約明d

希望城陽茜丘可以向天龍報仇

那須大亮個YouTube都好多字幕

聽日開幕

沖繩完全唔夠班踢

第一場已經有人戴帽

其實長期沖繩都係唔夠班

開幕戰精華

喺東京 諗緊3號入邊場睇

前橋育英第一場就要12碼

12碼輸埋
神村學園有運 最後球12碼撞柱反彈龍門入

■1回戦（2019年12月30日、31日） 【富山】富山第一 2－2（PK 4－3） 立正大淞南【島根】
【群馬】前橋育英 0－0（PK 4－5） 神村学園【鹿児島】
【岩手】専修大北上 3－1 龍谷【佐賀】
【東京B】國學院久我山 8－0 前原【沖縄】※開幕戦
【秋田】秋田商 2－3 神戸弘陵学園【兵庫】
【茨城】明秀日立 1－0 高知【高知】
【宮城】仙台育英 1－1（PK 3－0） 五條【奈良】
【北海道】北海 0－1 高川学園【山口】
【東京A】東久留米総合 2－4 草津東【滋賀】
【愛知】愛工大名電 0－1 筑陽学園【福岡】
【福井】丸岡 3－2 長崎総合科学大附【長崎】
【静岡】静岡学園 6－0 岡山学芸館【岡山】
【栃木】矢板中央 2－2（PK 6－5） 大分【大分】
【岐阜】帝京大可児 0－1 大手前高松【香川】
【長野】松本国際 1－0 和歌山工【和歌山】
【山梨】日大明誠 1－3 四日市中央工【三重】

山田真夏斗咁就玩完

廣島皆實44人食物中毒原因不明入左醫院
聽日就要比賽

原來A隊無事
瀨野果班係B隊打氣團

元旦大遊行和理非手足必加技能

原來係住係其他學校到

有D會住CHEAP酒店
鵬翔果年DELAY咪話唔夠錢再住酒店

13號係東京 想入場睇決賽
想問有咩要注意? 入場門票係唔係lawson有得㩒機買?

lawson有

有冇咩特別野要注意

早d入場有live聽
其他就都係劃位果d

一回戰精華

帝京有3個內定

諗起細個睇足球小將
間間學校都有主力球員，之後一齊入國家隊
Bwt:成個星期都未跑到去人地龍門度

帝京長岡個中場同前鋒都算吹奏得比較勁

好好睇

後年第100回會有3大改革
48間參賽校加到60間
半場40分鐘>45分鐘
起碼會有一日休息

比人屌左好多年比賽太密

同埋踢超級聯賽/王子聯賽嘅強隊可以免縣大賽
縣大賽變成比其他學校爭出場卷
如果一個都道府縣有2間學校或以上有份打超級聯賽/王子聯賽
分分鐘有成3,4隊可以一齊打

以後終於唔使流經同市船爭崩頭

有無比賽時間
想睇既話又可以係邊度睇

感覺好青春

超聯同王子聯 係新追加？

佢地上波果d係重播定乜, 睇到好亂

一直都有 另外一個比賽黎 係一個聯賽系統 有高中同埋J-league U隊參加

星期4,5個D都係重播 佢唔會播晒成場 揀部分精彩鏡頭播

唔該巴打

唔係
王子聯賽搞左十幾年 超聯就十年前左右搞
兩個比賽都係由年頭踢到年尾 聯賽形式打
日本青年比賽最高水準其實係超級聯賽 (高円宮杯 JFA U-18サッカープレミアリーグ)
全日本高中20隊波包括職業隊青年軍同高中隊分東西兩區各十隊比賽
東西區冠軍再互片決定終極冠軍

王子聯賽就分左九個地區比賽 隊伍數量就多好多
有D尾機隊係會派2隊去比賽拎經驗同爭上位
例如青森山田就係一隊打超聯 二隊打王子聯賽
咁打到年尾再會睇返每個地區既分數分配升班季後賽位
總數16隊 然後再分4組互片每組爭1個升班位
贏左下年就升班打超聯

靜岡遠射勁撚到
日本高中啲前鋒射術好撚勁

去緊睇帝京

二回戰精華 夜D應該有三回戰

四日市中央工 3(終了)3(4PK3) 日章学園 [フクダ電子アリーナ]
國學院久我山 0(終了)1 昌平 [浦和駒場スタジアム]
帝京長岡 5(終了)0 神戸弘陵 [等々力陸上競技場]
静岡学園 2(終了)0 今治東 [駒沢陸上競技場]

鵬学園 0(終了)2 矢板中央 [フクダ電子アリーナ]
青森山田 4(終了)1 富山一 [浦和駒場スタジアム]
仙台育英 0(終了)0(9PK8) 日大藤沢 [等々力陸上競技場]
徳島市立 1(終了)0 筑陽学園 [駒沢陸上競技場]

估唔到青森山田入到全國賽狀態咁好
連炒兩隊強隊入8強 8強對手昌平同埋同線既帝京長岡今屆都好有競爭力

另一條線靜岡學園今年都令人非常意外
技術流既踢法 前線幾個都好扭得

三回戰精華

靜岡學園小山尚紀已經連續三場入波
同松村優太一樣咁好扭

聽日香港時間11點同1點終於有直播
11點播青森山田對昌平
1點播德島市立對靜岡學園

原來除左鐮田大夢係鐮田大地個細佬 四日市中央工個淺野快斗都係淺野拓磨個細佬

咩台？

ntv

幾年前京都橘雙子星仙頭啟矢同小屋松知哉終於分開
一個去橫濱水手 一個去鳥妻砂岩

和泉龍司都去咗鹿島鹿角

點解啲前鋒可以咁撚勁 啲球感 轉身 射術

開左波

昌平都幾大膽
隊長比個2年生做

原來正隊長坐緊後備

青森山田1-0

青森山田前場果幾個D速率真係快到唔係同一個LEVEL

又傳得又爆得

又係頭10分鐘已經入到波

賽程密, 我覺得係應該一早搶攻入左一球先, 好過最尾仲係 0:0 要焗住全軍壓上

昌平D波唔夠爽
太上腳 推多一兩步已經包返晒

昌平自殺式解圍傳中

真係思考既速度唔夠快

無得打了
臨完半場谷多粒 3-0

完全係睇住黎食

同埋佢地身材偏矮
無咁多轉邊同高波用到

第2粒輸得太鳩
一輸果下都散晒

上半場青森山田8射 昌平1射
真係撳住黎打

昌平須藤追返一粒

呢球明顯青森山田太大意

光頭仔前鋒呢下好波

昌平呢幾年D 10號都係矮矮粒好扭型既攻中
雖然有職業隊簽 但打唔出成績

大家技術唔係差太遠，但強隊 d set play 好好多

昌平個9號後備換入然後又比人換走

有隊形同無隊形
呢隊青森山田打法似德國隻反擊

追到3-2

咁少射門機會都追到兩球

昌平個教練係前青森山田中學部教練
呢兩球同青森山田今日進攻都幾似
兩下都比去空位到

好波，我落樓交收 3-1，再出門口就 3-2

其實青森山田都有機會拉開
下半場前場做得柒

完場了 3-2

另一場8強
矢板中央 2-0 四日市中央工業

上年青森山田係8強贏過矢板中央

真係撞到都係決賽
矢板中央另一條線

城陽善丘踢成點

九號仔幾屈 但決賽對住三屆冠軍天龍 唔太睇好

德島市立無乜點比空位對面扭

角球都係先輸一粒

靜岡真係有啲角球戰術

應該特登SET黎練呢D情況
對家壓縮空位死守 唔放位比前面幾個扭 攻唔入果陣玩

淺野托磨踢決賽嗰年就係輸咗俾和泉龍司

真係吹脹
以為守到靜學D生波
點知輸兩球死球

燒味戰術斬死左德島

半場
帝京長岡1-0仙台育英
德島市立0-3靜岡學園

靜岡學園4場波入15失0

天龍高中又係靜岡

全場
帝京長岡1-0仙台育英
德島市立0-4靜岡學園

4強
青森山田 對 帝京長岡
矢板中央 對 靜岡學園

今年4隊都係強隊

青森山田穩到

都幾正路 打得好個啲keep住贏

睇完今場感覺唔係特別穩
昌平識攻都可以入到佢地兩粒
帝京長岡前場個谷內田哲平同晴山岬比昌平果班更強

帝京長岡入個球好似出左界

應該真係出左

仙台育英好慘

四日市中央工隊長森夢真 現時射手榜第一位

如果無職業隊offer就唔再踢波

多唔多人打完高中大賽後有職業隊offer

上年智利仔有智利甲offer
返鄉下 唔踢J3

其實唔算太多
基本上賽前有offer果班都佔左8成咁濟
但果班已經計埋一d比J2 J3簽嘅 唔係真係咁標青

個隊波係今季先升JFL
佢咁勁都冇J2,3球隊要 走寶

計外援呀嘛
當local我諗J1都會簽佢

全部精華,不過殘體

下面相關影片有條cctv紀錄片講日本高中足球 可以睇下支國人幾咁葡萄日本

知唔知決賽啲飛賣成點

果日朝早落機 如果仲有飛就入場

一定有位 早幾年有東京學校入到決賽都係得5萬4人

下星期一有50%機會落雨

9點半有個直前SP 11點開波

青森山田
GK
1佐藤 史騎
DF
2 内田 陽介
3 神田 悠成
4 箱﨑 拓
5 藤原 優大
MF
6 古宿 理久
7 松木 玖生
8 浦川 流輝亜
10 武田 英寿 (Cap.)
11後藤 健太
FW
9 田中 翔太

帝京長岡
GK
1 猪越 優惟
DF
2 酒匂 駿太
3 吉田 勇介
4 吉田 晴稀
5 丸山 喬大
MF
6 川上 航立
7 田中 克幸
9 本田 翔英
14 谷内田 哲平 (Cap.)
FW
10 晴山 岬
11 矢尾板 岳斗

青森山田接班真係做得好好

上年出藤原優大 今年爆左個松木玖生

估唔到第一個攻門係帝京長岡

帝京長岡連續2次攻門都差少少

㩒住青森山田黎打

帝京長岡前面幾個係幾勁

上場都睇得出青森山田對住對面識攻其實無咩計

差少少

青森山田好危險
十分鐘已經3下幾乎失波

青森山田個松木玖生一年生都咁勁真係幾超下

青森山田太心急 下下都踢高個波
讓晒控球權

呢下頂得靚到

靚波 青森山田1:0

你講完即刻慢慢猜到入波

直線出波同頂個下都好有質素

呢場4強暫時睇黎算係呢幾年都高質既4強

今季青森山田係咁打，唔打控球的
唔少波都係死球界外球入

楢崎正剛好似唔識講波咁

晴山真係幾勁。。。論個人能力，晴山，靜岡個14號同10號都好強

呢幾分鐘打得好快

青森山田呢個波衫牌子d cutting 好靚

武田英壽有少少行住黎踢既FEEL

帝京個監督同總監督有乜分別

帝京長岡進攻好勁。。。

會唔會太屈機 連護空門都有埋

高一 身型重有得發展

高yen宮盃仲要正選入致勝球

帝京長岡好多機會把握唔到。。。

監督係真係帶隊果個
總監督你當佢係類似技術總監呢D虛位
帝京長岡果個總監督以前帶過帝京拎冠軍
搵佢黎幫手BUILD隊波

真係無運
頭10分鐘3下側邊唔中龍
尾段連空門都比人護埋

睇左高yen宮盃決賽，同呢幾場青森山田，除左第一場差距太遠之外，青森山田後防真係幾性感

其實真係唔穩
上場8強 LEAD 3粒都輸返轉頭

松木玖生真係今屆最大發現
又入波2-0

冇運

帝京長岡D波真係幾好睇

武田英壽都幾無品
使唔使咁樣推人埋去互炒

帝京長岡D波打得太細
可能係FUTSAL果陣D壞習慣

又唔入 慘

晴山岬咁都射唔入真係無計

都係上年染野唯月勁D
踢個波比佢就自己一個搞掂

青森山田爭D手榴彈又掉到入波

帝京長岡終於追返1-2

嘩 咁撚勁

好睇

入波個7號都幾勁
今屆算係帝京長岡唔計10+14之外踢得最好

有無直播link?

衰晴山岬射極都唔入

下場幾點?

google ntv 直播應該會有唔少link

now

Ntv 禁唔到

靜岡學院真係好重視球員個人技術
練波會有part 係各自練的波同盤球

呢家場上幾個都好扭得

矢板中央洗唔洗咁保守

矢板中央差啲一下偷雞成功

頭先個場有24006人入場

12碼

仲想講個勢似靜岡入唔到波最後輸翻

未中柱前矢板中央嗰1腳射門有威脅過對面廿幾腳

我覺得似松村優太插水多啲 對面防守都冇乜動作

靜岡暫時都係無失球，應該係入球最多一隊

但對面個膝頭真係有撞到佢

松木玖生：中意英超 畢業後希望外流 暫時唔考慮J League

屌買唔到先行予約飛 要walkin

羅神無得撳機買咩

決勝のチケットは1月12日(日)に販売予定枚数の販売が終了しました。

今晚去門口紮營

聽朝先到

睇電視

井川祐輔聽日會係17LIVE講決賽

会場での当日券販売はございません。

屌你老母

仆街本身坐緊JR去 諗住早四個鐘實冇死

好彩check到 即刻落車

睇電視啦

買黃牛

就一點

跪求兩張

靜岡學園正選收起左入5球既前鋒岩本悠輝

場外坐緊 有冇直播lin

今年似多左人 未開波就坐到最上層

可能戲碼真係吸引

青森山口轉校過黎個泡菜仔都識唱校歌

上年54194人入場
埼玉2002最多63700 扣埋少少位比打氣團
今年應該會多過上年

差啲就可以現場睇七菜

3年生決賽先冇正選

個2年生第一次正選添

唔通下年/下下年應援經理人已經內定左

今日似真係坐爆所以無飛

藤原優大1-0

青森山田第一下即刻中

靜岡學園今屆連埋縣大會第一次落後先

青森縣決賽個隊頂到12碼先輸真係勁

比人炒幾球變到打和頂到12碼已經當佢贏左

靜學呢D技術流高中波
太上腳呢D缺點都係改唔到

青森山田今日好集中

青森山田D死球重有威脅過生波

青森山田今屆D射門轉化率成39.5%
癡撚線

靜學輸埋十二碼

青森山田2-0

真係睇住黎食

見個龍咁樣出黎都知出事

青森山田今日D長波好準
相反靜學D長波好多中間已經比對面截左

靜學D叫座力真係勁
連77歲阿伯都黎睇波

青森防守都做得好好，補位好快

冇晒對昌平個啲甩漏

遮線 補位今日都無得輸
唔講以為打昌平果隊係第二隊波黎

靠死球追返粒

其實青森山田D人回身都追得好快

重唔換個神射手

NTV班人都癡線
24年前靜學D 冠軍MEMBER抱住個B黎睇波都認得

靜岡真係好猜得

下半場青森山田又好似打昌平果場咁

goallllllllllll

2年生正選真係有料到

防守其實都冇乜失位 係佢拗腰射得靚

收埋左5場嘅秘密武器

靜岡一追和成個場HIGH到

其實第一球都係
雖然大髀撞左比對面 但都轉返身封位同龍門都HI到個波

好多人都想睇青森山田仆街

靜學D人成日隊友有空位都唔放落去
一味自己推

推波個4號踢後防

56025
多過上年

盲撚左
左邊自己咁多位都唔比

武田英壽真係好似臭燒

行住黎踢 唔跑得

呢4,5年青森山田D 10號仔都唔係特別出眾

咁撚長氣

幾場波青森山田都係下半場就走樣

屌你呢個手榴彈痴撚線

掉果個自己都話日本第一

講波個主播癡撚左線
投入到

分分鐘淨係識用手

早十分鐘入黎比佢屈手榴彈可能贏左

青森山田 2-3 靜岡學園

可能其他部借過黎

呢場係呢幾年最高質既決賽應該都毋庸置疑

男女足都係靜岡縣學校贏晒